{"ecosystem":"생태계 | 생태계","project":"프로젝트 | 프로젝트","biodiversity-data":"생물다양성 데이터 | 생물다양성 데이터 세트","event":"이벤트 | 이벤트","protected-area":"보호 지역 | 보호 지역","web-page":"웹 페이지 | 웹 페이지","learning-resource":"학습 리소스 | 학습 리소스","news":"소식","government-ministry-or-institute":"정부 부처 또는 기관 | 정부 부처 및 기관","document":"문서 | 문서","image":"이미지 | 이미지","video":"비디오 | 비디오","remote_video":"비디오 | 비디오","photos-and-videos":"사진 또는 비디오 | 사진 및 비디오","search":"찾다","content":"사이트 콘텐츠","secretariate":"사무국","notification":"공고","statement":"성명","meeting":"회의","pressRelease":"보도 자료","focalPoint":"포컬 포인트","resource":"자원","organization":"조직","capacityBuildingInitiative":"역량 강화 이니셔티브","contact":"연락하다","modelContractualClause":"모델 계약 조항","communityProtocol":"커뮤니티 프로토콜","absNationalReport":"ABS 내셔널 리포트","absCheckpointCommunique":"abs 체크포인트 커뮤니크","absCheckpoint":"체크포인트 성명서","absPermit":"국제적으로 인정받는 규정 준수 인증서","authority":"권한","supplementaryAuthority":"보조 권한","cpbNationalReport4":"cpb 내셔널 리포트 4","cpbNationalReport3":"cpb 내셔널 리포트 3","cpbNationalReport2":"cpb 내셔널 리포트 2","biosafetyNews":"생물안전 뉴스","independentRiskAssessment":"독립적 위험 평가","organism":"유기체","dnaSequence":"DNA 서열","modifiedOrganism":"변형 유기체","laboratoryDetection":"실험실 탐지","Secretariat":"사무국","secretariat":"사무국","Biosafety Clearing-House":"생물안전정보센터","Access and Benefit-sharing Clearing-House":"접근 및 이익 공유 정보센터","image-or-video":"사진 및 비디오","Topic":"주제","Reply":"회신하다","Forums":"포럼","Forum":"법정","Topics":"주제","Posts":"게시물","Last Post":"마지막 게시물","By":"에 의해","Site Content":"사이트 콘텐츠","Replies":"답글","Last Reply":"마지막 답장","bbiRequest":"BBI 요청","Basic Page":"기본 페이지","Filter by Type:":"유형별 필터링:","Image":"영상","Document":"문서","Remote Video":"원격 비디오","Video":"동영상","View more":"더보기","from the secretariat":"사무국에서","GBF Targets":"GBF 표적","Protected Areas":"보호지역","Protected Area":"보호지역","Related Media":"관련 미디어","Published on":"게시 날짜","SDG's":"SDG","Countries":"국가","Thematic Areas":"주제별 영역","Ecosystems":"생태계","Ecosystem":"생태계","Biodiversity Data":"생물다양성 데이터","Content Type":"컨텐츠 타입","Projects":"프로젝트","Project":"프로젝트","News":"소식","Events":"이벤트","Events and News":"이벤트 및 뉴스","Event":"이벤트","Attachments":"첨부파일","United Nations":"연합 국가","Convention on Biological Diversity":"생물다양성협약","Convention on":"협약","Biological Diversity":"생물학적 다양성","Welcome to the Convention on Biological Diversity CHM Network":"생물다양성협약 CHM 네트워크에 오신 것을 환영합니다","Other":"다른","Search this site":"이 사이트 검색","Secretariat of the Convention on Biological Diversity":"생물다양성협약 사무국","Clearing House Mechanism":"청산소 메커니즘","Bioland Biodiversity":"바이오랜드 생물다양성","Home":"집","Biodiversity CHM":"생물다양성 CHM","National Reports":"국가 보고서","View all National Reports":"모든 국가 보고서 보기","section1":"섹션 I. 국가 차원에서 추구하고 있는 목표에 관한 정보","section2":"섹션 II.국가 목표 달성을 위한 이행 조치, 효과, 관련 장애물 및 과학적, 기술적 요구","section3":"섹션 III.각 국가 목표를 향한 진행 상황 평가","section4":"섹션 IV.각 글로벌 아이치 생물다양성 목표 달성에 대한 국가적 기여에 대한 설명","National Report":"국가 보고서","View all NBSAPs":"모든 NBSAP 보기","measure":"입법, 행정 또는 정책 조치","absProcedure":"ABS 절차","absNationalModelContractualClause":"국가 모델 계약 조항","database-abs":"국가 웹사이트 또는 데이터베이스","View in ABS Portal":"ABS 포털에서 보기","absch":"접근 및 혜택 공유(ABSCH)","Country Profiles":"국가 프로필","Country Profile":"국가 프로필","CBD":"CBD","BCH":"BCH","ABSCH":"부분","UN":"그리고","InforMEA":"보고서","CBD-FP1":"도심 포컬 포인트","CBD-FP2":"생물 다양성에 관한 2차 협약","ABS-FP":"ABS 포컬 포인트","ABSCH-FP":"ABSCH 포컬 포인트","CPB-FP1":"CPB 포컬 포인트","CPB-A17-FP":"긴급 조치 (제17조) 연락처","RM-FP":"자원 동원 포컬 포인트","PA-FP":"보호 지역 작업 프로그램","TKBD-FP":"전통적 지식","SBSTTA-FP":"과학, 기술 및 기술 자문에 관한 자회사 (SBSTTA)","GTI-FP":"글로벌 분류학 이니셔티브","GSPC-FP":"식물 보존을 위한 글로벌 전략","CHM-FP":"CHM 포컬 포인트","BCH-FP":"BCH 포컬 포인트","ABS":"접근 및 이익 공유에 관한 나고야 프로토콜","CPB":"생물안전에 관한 카르타헤나 의정서","RM":"리소스 동원","PA":"보호 지역 작업 프로그램","TKBD":"전통적 지식","SBSTTA":"과학, 기술 및 기술 자문에 관한 자회사 (SBSTTA)","GTI":"글로벌 분류학 이니셔티브","GSPC":"식물 보존을 위한 글로벌 전략","CHM-NFP":"CHM NFP","BCH-NFP":"BCH NFP","National Focal Points":"국가 초점","National Contact Points":"국내 연락처","view":"보다","bch-authority":"BCH 관할 국가 당국 | BCH 관할 국가 당국","absch-authority":"ABSCH 관할 국가 당국 | ABSCH 관할 국가 당국","bch-supplementaryAuthority":"BCH 보조 관할 국가 당국 | BCH 보조 관할 국가 당국","replies":"답글","View NBSAP":"NBSAP 보기","biosafetyLaw":"생물안전법, 규정, 지침 및 계약","biosafetyDecision":"국가의 결정 또는 기타 커뮤니케이션","nationalRiskAssessment":"규제 프로세스를 통해 생성된 위험 평가","database":"국가 생물안전 웹사이트 또는 데이터베이스","nationalReport":"국가 보고서","biosafetyExpert":"생물안전 전문가","countryProfile":"국가 프로필","View in BCH Portal":"BCH 포털에서 보기","bch":"생물안전성(BCH)","Next":"다음","Previous":"이전의","Free text search":"무료 텍스트 검색","Start Date":"시작일","End Date":"종료일","Published on:":"게시 날짜:","National CHM":"국립 CHM","record":"기록 | 기록","File Name":"파일 이름","Caption":"표제","Height":"키","px":"px","Width":"너비","Mime Type":"마임 유형","File Size":"파일 크기","Created Date":"생성 날짜","Updated Date":"업데이트 날짜","Download":"다운로드","Latest News and Updates":"최신 뉴스 및 업데이트","View more news and updates":"더 많은 뉴스와 업데이트 보기","implementation":"구현","Browse TSC Opportunities":"TSC 기회 찾아보기","Browse TSC Assistance and Providers":"TSC 지원 및 제공업체 찾아보기","Request TSC Assistance":"TSC 지원 요청","Provide TSC Assistance":"TSC 지원 제공","Provide TSC Opportunity":"TSC 기회 제공","View National Reports":"국가 보고서 보기","View Laws & Regulations":"법률 및 규정 보기","View NBSAP(s)":"NBSAP 보기","View Projects":"프로젝트 보기","View Documents":"문서 보기","Browse Courses":"강좌 찾아보기","Latest Discussions":"최신 토론","Browse Discussions":"토론 찾아보기","GBIF":"GBIF","Occurrence":"종 기록","Datasets":"데이터 세트","Publishers":"데이터 퍼블리셔","Browse Solutions":"솔루션 찾아보기","Panorama Solutions":"파노라마 솔루션","solution":"해결책","View all GBIF Data":"모든 GBIF 데이터 보기","e-Learning":"e-러닝","Technical & scientific cooperation":"기술 및 과학 협력","cancel":"취소","info":"정보","read more":"더 읽어보기","arrow up":"애로우 업","arrow down":"아래쪽 화살표","menu":"메뉴","arrow right":"오른쪽 화살표","external link":"외부 링크","loading":"불러오는 중","View":"보다","Edit":"편집하다","Delete":"삭제","Revisions":"개정사항","Clone":"복제","Translate":"번역하다"}